\section{Testprotokoll}
% Testen der Testfälle und -Szenarien aus dem Pflichtenheft,
% bzw. wie und warum diese angepasst wurden (falls geschehen).
% Tests sollen soweit wie möglich automatisiert werden (z.B.
% mit JUnit), ist dies nicht möglich, müssen sie manuell
% ausgeführt werden.

\paragraph{Allgemeine Vorbedingungen}
\progone{} und \progtwo{} sind richtig installiert und lauffähig, aber nicht gestartet.

\subsection{\progone{}}
\begin{testfall}
  \test{}
    {\progone{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den \gls{Kartendaten} wird mit einem ungültigen Pfad gesetzt.}
    {In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progone{} wurde beendet.}
    {Ja, es wird die Fehlermeldung \msg{[ERROR] [StartupDiagnostic] importer.osm-data = \dq foo\dq{} does not exists.} ausgegeben.}
  \test{}
    {\progone{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Kartendaten wird mit einem gültigen Pfad gesetzt, jedoch liegen die Kartendaten in einem falschen Format vor.}
    {In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progone{} wurde beendet.}
    {Ja, es wird eine Nachricht mit genaueren Informationen zum Fehler ausgegeben.}
  \test{}
    {\progone{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Kartendaten wird mit einem gültigen Pfad gesetzt, jedoch sind die Kartendaten unvollständig (z.B. wird auf einen \gls{Node} verwiesen, welcher nicht existiert).}
    {In das Fehlerlog wurde eine Warnmeldung geschrieben. \progone{} ignoriert die unvollständigen Daten und generiert aus den Restdaten die \glspl{Zwischendaten}.}
    {Ja, die Zwischendaten werden korrekt erzeugt und für jedes fehlerhafte \gls{Objekt} wird beispielweise \msg{[WARN] [] Bad osm id[4252597]. Entity is skipped!} ausgegeben.}
\end{testfall}

\subsection{\progtwo{}}
\begin{testfall}
  \test{}
    {\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Zwischendaten wird mit einem ungültigen Pfad gesetzt.}
    {In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.}
    {Ja, es wird die Fehlermeldung \msg{[ERROR] [StartupDiagnostic] server.geo-data = \dq foo\dq{} does not exists.} ausgegeben.}
  \test{}
    {\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu der Konfigurationsdatei wird mit einem ungültigen Pfad gesetzt.}
    {In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.}
    {Ja, es wird die Fehlermeldung \msg{[ERROR] [StartupDiagnostic] config = \dq foo.ini\dq{} not found.} ausgegeben.}
  \test{Die Konfigurationsdatei ist fehlerhaft.}
    {\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu der Konfigurationsdatei angegeben.}
    {In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.}
    {Ja, es wird eine Nachricht der Form: \msg{Error: unrecognized line in $\dots$} geschrieben.}
  \test{Die Zwischendaten sind fehlerhaft.}
    {\progtwo{} wird gestartet und der Parameter für den Pfad zu den Zwischendaten wird gesetzt.}
    {In das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben. \progtwo{} wurde beendet.}
	{Ja, es wird die Fehlermeldung \newline{}
		\msg{[ERROR] [] Failed to load geodata!} \newline{}
		\msg{[ERROR] [] Try to import your osm data again!} \newline{}
		ausgegeben.
	}
\end{testfall}

\paragraph{Allgemeine Vorbedingungen}
\progtwo{} ist nun mit einer gültigen Konfiguration sowie gültigen Zwischendaten gestartet.

\begin{testfall}
%  \test{
%		Über ein Skript werden alle Kachel nacheinander angefragt und gemessen, ob die 0,5 Sekunden pro Kachel überschritten wurden.
%  }{
%		In den Fehlerlog wurde eine Warnmeldung geschrieben, falls eine Kachel länger als 0,5 Sekunden zum Rendern brauchte.
%  }
  \test{Ein Stylesheet welches alle unterstützten \gls{MapCSS}-Eigenschaften ausreizt wurde hinzugefügt.}
    {Es werden mehrere \glspl{Kachel} angefragt. Diese werden manuell auf Fehler der MapCSS-Eigenschaften überprüft.}
    {\progtwo{} läuft normal weiter.}
    {Ja, das Default-Stylesheet nutzt alle unterstützten MapCSS-Eigenschaften und wird korrekt gerendert.}
  \test{}
    {Ein fehlerhaftes Stylesheet wird in den Stylesheetordner eingefügt.}
    {\progtwo{} läuft normal weiter. Das fehlerhafte Stylesheet wurde einer Blacklist hinzugefügt und in das Fehlerlog wurde eine Fehlermeldung geschrieben.}
    {Ja, das Parsen bricht mit Fehlermeldung ab und Anfragen nach Kacheln im fehlerhaften Style werden mit Kacheln im Default-Style beantwortet.}
  \test{}
    {Es wird eine nicht Slippy-Map konforme URL aufgerufen, zum Beispiel:
		\begin{itemize}
			\item http://base/path\_to\_style/style/x/y.png
			\item http://base/path\_to\_style/style/zoom/y.png
			\item http://base/path\_to\_style/style/zoom/x.png
			\item http://base/path\_to\_style/style/zoom/y/x
			\item http://base/path\_to\_style/style/
		\end{itemize}}
    {\progtwo{} läuft normal weiter, liefert die Default-Kachel zurück und in das Zugriffslog wurde eine Fehlermeldung geschrieben.}
    {Ja, es wird die Default-Kachel ausgeliefert und eine Fehlermeldung der Form \msg{[INFO] [] MalformedURLException: Incorrect argument (No integer). Url: $\dots$} ausgegeben.}
\end{testfall}
\newpage
\subsection{Testszenarien}
\begin{testszenario}
  \item \msg{Es werden viele \glspl{Kachel} zeitnah angefragt, sodass der Server überlastet wird. Anstatt jede Anfrage mit der gewünschten Kachel zu beantworten, was sehr lange für die einzelne Kachel brauchen würde, wird die Default-Kachel zurück geliefert.}
  
  Testszenario wurde erfolgreich durchgeführt. Es ist mit niedrigen Werten für \msg{server.max-queue} leichter zu simulieren, wie zum Beispiel 10.
  
  \item \msg{Über ein Skript werden alle Kacheln nacheinander angefragt und gemessen, ob die 0,5 Sekunden pro Kachel überschritten werden. Ist dies der Fall werden diese Kacheln in dem Fehlerlog vermerkt.}
  
  Dieses Szenario haben wir leicht angepasst, indem wir nur all die Kacheln anfragten, welche auch Daten beinhalteten. Zudem war es Kacheln auf den Zoomstufen 0 - 12 erlaubt die 0,5 Sekunden Grenze zu überschreiten, da dies vorzurendernde Kacheln sind.
  
  \item \msg{Es werden immer mehr Stylesheets hinzugefügt, bis, durch das Vorrendern der einzelnen Zoomlevel, der Speicher der Festplatte aufgebraucht ist. In diesem Fall rendert der Server keine Zoomlevel mehr vor.}
  
  Dieses Szenario wurde verworfen, da wir bei einem Vorrendervorgang bis \gls{Zoomstufe} 12 gerade einmal 200MB Festplattenplatz brauchen. Um damit eine Festplatte zu füllen bräuchte man also eine unrealistisch hohe Anzahl an Stylesheets.
  
\end{testszenario}
